其實有時真係唔想借notes俾人 幾fd都咁話

借咗俾佢 睇住佢抄我份notes
就會諗點解我要俾哂啲成果你 明明係你冇返
但係又唔知點拒絕佢好 因為好fd

你話你都無抄notes囉

佢知我有抄

咁唔想借咪唔好借，又要扮大方
轉個頭又屌哂鬼

所以識得點樣拒絕人真係好係好重要

就係唔識拒絕 因為好fd

大方啲
第時可能人地幫你

話就話好fd ,但又計較依啲小事
做你朋友真係幸福

直接拒絕咪得

樓主9成係俾人由細恰到大果堆

借你就借啦 最憎你呢D小氣鬼
唔想借咪出聲囉

免費人情都唔賣

咪講唔借羅

但其實好少野 大方d啦

小氣到 借比佢抄你又冇損失

如果一味佢借

你無問翻佢借

咁無形中真係會有個主從階級關係

有種說不出既滋味

我就by樓主既

From ok?

[真心膠] 抄人地啲notes其實冇用，唔係自己思考寫出來唔會入腦，唔能夠融會貫通

同佢講自己抄囉

如果係申手黨既話 其實佢都未必預左你會俾佢抄

話樓主小氣個啲係咪平時都係唔翻學 要問人借notes抄個種人

唔fd 咪唔比，fd 既你一係就直接屌佢老母，一係就咪介意啦

樓主你橫掂都抄咗點解唔借

你幫佢無成本

但係呢四年入面求其一次你有嘢要佢幫手

佢都好難托你手踭

學識吓做人啦

讀大學唔只讀書㗎

就算你真唔想借
你咪學識拒絕人囉
第時出嚟做嘢大把時間都要識拒絕

notes姐 又唔係功課

屌你老母，
你都識講佢係好朋友，
咁借比好朋友抄吓又有咩所謂呢？

我借俾人抄冇問題, 最煩係抄個時又要問點解, 即係我又要教佢一次

所以好多時我都會話你抄還抄, 唔好問我點解

有時問你既野可能你自己都無諗到
其實咪當溫左次書
咁都計較就唔係叫好fd啦留意返

你講得岩, 真係好fd個d會約個時間出去溫書

一般fd個d會又走堂, 下堂返返係上堂時間抄, 又要問, 變相我就聽唔到書

咁樣介意都好正常遮?

介意即係fd極有限
好心唔好咁小家

你自己係咪都要抄架啦
咪當幫下人教下人

利申以前會自己抄完借比人
亦會問人借

好朋友又真係無咩所謂既

叫佢下次比返你抄

我覺得借又真係冇乜所謂喎
你自己聽完抄既notes係真係入腦
無論如何都會比你d fd深刻d同理解得好d
何況真係咁好朋友既話有乜所謂姐

咁都唔係好friend啫

你點對你朋友
佢日後就會點對你
做人做狗自己決定

借份notes抄下都已經係咁
問你借一百幾十蚊咪要翳契弟咁翳

樓豬就算有撚都好都唔會係男人嚟

抄下Notes都唔撚得 你都總有一日要人幫既時候 香港人情薄過紙就係因為有你呢d小氣鬼

男人老狗
唔借就直接話唔借 借就咪撚咁小家啦 係心入面諗都算 仲要上黎開PO
成個女人咁

識人好過識字呀，俾你爆4死毒撚出社會後咪又係買唔到樓，垃撚圾

屌你老尾自私撚
你都會有唔番既一日

小鳩器

真係當佢係fd嘅話點會咁諗

對自己冇害都唔撚做 仲話fd 你係咪讀緊Asso呀？咁大機心

真係好朋友就唔會介意呢啲小事啦
人地係懶，但你自撚私都唔好得去邊。

呢句真 他日真係會有回報

網絡大雄

notes姐

叫佢請食飯囉，起碼有餐飯食無咁蝕，又唔會比人話小鳩氣

仲要抄notes嘅咩

借比人抄咁小事都小氣到咁

寫字撩啲，內容長啲，佢自然冇心機抄

又唔係問你借錢

真心對人既人先會成功
樓主似係小氣自私毒撚
應該失敗收尾

完全係呀屌, 唔止notes, 仲有功課, 甚至連take home exam都有. 有試過有啲唔frd嘅都夠膽死問你借, 但係又怕羞唔好意思推. 俾人白白攞完自己努力嘅成果之後個心up住up住, 好難受。由出世到而家讀書從來冇試過俾人Carry, 我唔覺得係因為我自己勁, 係因為我唔好彩。點解人讀書我讀書，要讀得我咁辛苦，人哋就可以輕輕鬆鬆咁攞其他人嘅成果

樓主細個人地問你拎粒糖食你有無逐粒除開計返錢？

反正到考試佢就食番果

即係唔係真係好frd囉，
真兄弟既，兩脅插刀都濟啦

小氣自私撚，你俾左佢又唔會有咩損失

小學雞

我識人fyp都借
做咗成年，做哂分析研究
另外條友last week先嚟做，做到舊屎咁，見topic差唔多，ws問我friend借data同analysis
個傻仔仲問我點回好，佢唔係好想借
我同佢講，條友誠意都無，你話呢

同佢講請食飯

有咩好介意 .
有人睇我寫d 野, 我反而好happy .
有時佢地唔明你寫乜, 問返你轉頭, 你會發現自已有d 野錯左 / 唔合邏輯. 又會再思考下

你用一星期睇文章/ handout 將學既野寫做notes

人地用一日睇notes已經明咗九成 再用一日睇文章/ handout

咁都唔明？

同埋我覺得肯問人借野來抄, 都算有心讀書, 好過有d 友根本尻hae, 抄都廢事, 直接放棄

我認同樓主喎 我辛苦抄完啲notes 你就走堂去玩 仲要攞咗我努力嘅成果 個心真係唔係幾舒服

都得嘅，不過你遇左到你揾人幫手嘅時候人地未必幫你

功利d諗，呢d野係投資黎，你投資落呢到，遲下就會有回報

答佢怕俾人捉academic integrity

係fd就唔會介意啦
介意咪啫1係唔夠fd

以後用「自己」套速記方法

其實呢件事......
我覺得唔一定, d 野唔自已搵過, 係好難入腦, 當然有d 人係過目不忘, 但係如果佢係咁勁, 一般來講唔會咁讀書法.

同埋有時, 唔係搬字過紙咁"抄notes". 睇左ge 野, 唔會隻字不漏抄落notes, 有時logic linkage, 係讀左, 入左腦, 睇返notes 先會make sense

仲問點解人地輕鬆你咁辛苦
你咪自己解答左囉

啲垃圾連筆記都唔寫
你俾晒佢温都唔會高分過你
加上係好友 借無壞

抄個notes 都開個post
你咁性格岀到去做野死得重快，你都會有要人幫時候
教精你都嘥氣，社會係要多d垃圾

你個friend叫你比副身家佢你俾唔俾
你個friend叫你借你個屎忽比佢插兩下你俾唔俾

我叫佢唔洗回
都on撚鳩，起碼都比啲誠意丫
電話都唔打即係搏佢睇唔到，咁睇唔到仲洗乜回

呢樣野就真係要小心。

一次半次咪當賣個人情囉
堂堂都係既話就應該要開口屌啦，係friend既就更加要開口屌

改改grammar已經捉唔到
大家做嘅野成份一樣
result一樣好正常

result一樣.....同組的話絕對合理。

但係有人d"參考"野好on9。真係搬字過紙。

咩成果姐 抄下note姐
你冇返佢都會借比你既
其實佢唔當你老友啦
呢d人情唔好話賣啦 係幫下手姐

借份notes俾"fd"睇下
吹到去比身家 比屎忽

借份notes俾fd你有冇損失?
用下你個大腦諗下自己D例子啦

呢個社會你幫左人 人地唔會幫返你嫁
樓上話人地日後會幫返你 唔好咁天真啦
無踏返你腳當還神啦 呢到係香港呀

第時畢業就係靠呢d搵食

俾人捉到兩個都奶嘢，呢啲就算個老師幾好人都好，佢都冇辦法一定要揸正來做，如果唔係連佢自己都奶埋嘢。唔好以為改少少加兩個space改兩個字就捉唔到。我有個friend就可以借功課俾人抄結果自己都奶嘢，真係勁慘

小氣到
notes都咁計較
仲要話好fd
你呢d自私性格一定係無乜fd嘅死毒撚
notes呢d 唔識嘅人我都借啦
抄份notes又唔會少忽肉
仲可以幫人

如果係好fd我都唔介意 但唔fd真係不了 叫佢自己留心上堂啦

同埋......
我發覺一樣野。由中學去到大學去到依家讀緊Msc......
一個不變的定律。

你......一借野比人抄，好快d人就覺得你讀書okay。然後就會開始聚集一班人。問你借notes抄，問你功課等等....
其實我覺得係一件好事來。堅。教學相長。來得問你野的人，顯然好多係hae友，但係hae極有個限度。起碼，佢地都care個exam / assignment。
你比心機答佢地，佢地比心機學。有時候，佢地會提出一d問題係你冇諗過。又會刺激到你自己思考。然後你去搵資料，然後又會有進步。

呢樣野。我睇左十年有多。個pattern冇變過。

Notes
唔想咪唔借
但借比人抄notes好少事姐
就算佢最尾高分過你又點？
出到黎做野邊有人理你讀到幾高分

唔好咁介意啦係好朋友就
第時人地問你借錢你就要諗點拒絕啦

你永遠都唔知幾時到你求人 呢啲小事都要計較咁不如絕交啦

佢唔單止係捉你字眼嘅相似度，其實idea都唔可以抄咁多，如果唔係一樣有權捉你

比份山埃notes佢抄

連登仔又要屌人伸手黨又要話樓豬小器

無錯

主要係睇你借比咩人......
講真，我寧願教佢做。好過比佢抄。
其實讀到大學，抄功課抄到咁撚柒的人己經唔多。不過都要小心。

on9
讀書時所以sources都應該分享除左某種opinion based 嘅功課
根本呢堆野唔值錢 人情值好多

我明你諗咩，自己咁辛苦整完就比個fd坐享其成
不過都係notes姐，佢睇完都唔一定明
咁fd嘅話下次屌佢啦

一睇樓主就係淨係死讀書嘅毒撚
仲要死讀完都唔夠人考得好
所以咪當自己份notes係寶唔想借比人

你講得啱呀，所以而家我都係咁，有人叫我借份功課俾佢睇，我話不如等我直接教佢，教人嘅時候仲可以鞏固埋自己嘅知識

如果真係friend
就唔會計較咁多啦我屌你老母

入到大學仲咁斤斤計較
你覺得呢個朋友冇用嘅不如絕交好過
你睇左你啲notes 之後又考得好過你咩

樓主冇朋友
會咁諗對住普通同學可能咁姐
不過睇死樓主一定係自私撚斤斤計較
當屋企人咁問都得 你細佬叫你比以前notes佢 你會唔會又咁諗呢
唔識拒絕完仲要後面篤灰
如果我fd 佢成功我一定替佢開心
而樓主就會仲計緊數

其實係個fd 去咗玩唔上堂 而樓主又要on99上咗堂跟住仲要借份notes 比用咗上堂時間去玩嘅fd 抄 呢度覺得條氣唔順

成個post9成垃圾借notes抄果類

一睇回覆就覺得好笑

講真，係fd教埋佢又點話，攞個真心對人人地會幫返你，賣多啲人情啦

其實有d人好得意ge.....
佢地係讀書成績差。但係問d野有時好有創意。
其實大家討論下咪好。其實問左你攞sources，攞notes的人。問完，粒聲唔出讀曬佢就咁去考試的人係非常少。
我見10個有9.9個都會有follow up questions問返你。
其實心態上要改變我覺得。以前中學果陣唔多唔少覺得自己借野比人係高人一等。人地d問題我聽完唔識答就hae左人。自己返去又唔諗。其實咁係唔好。
上到大學心態轉左。大家一齊研究下。其實就會多左一班幾 academic ge friends

真 明明係個fd 冇上堂 要抄樓主notes 點會個個屌返樓主轉頭

因為佢哋都係借人哋notes攞人哋成果嘅人，想將自己嘅行為合理化，等自己良心好過啲

睇下係乜人同借乜啦
如果平時frd底同會互相幫嘅我直情會上完堂主動send俾人添

有啲人就的確係正宗伸手黨 有事鐘無艷
啱啱先有個唔太frd嘅問我攞以前我大學成個course嘅溫書notes 一個topic幾十頁
但要佢準時做嘢嘅話佢都十問九唔應潛水唔做
睬佢都傻

樓主係付出咗時間去上堂同抄notes 而個fd就不勞而獲 咁都可以屌樓主

on9
人情？人哋當你condom咋傻仔
嗰頭比完佢，轉頭問佢1+1=幾佢都話唔肯定，你去問教授啦

人情債唔怕借呀 除非你既同學好厚臉皮 如果唔係下次有野要幫手佢都好難拒你

我個例子係舉得誇張咗嘅，但係都唔可以話我完全冇道理
你諗下做學生嘅有幾多錢吖，對我地來講，知識就係我哋嘅身家，同樣係辛辛苦苦用努力去賺返嚟
而比人哋白白咁攞咗自己努力嘅成果，個感覺就好似俾人插咗兩下屎忽一樣咁難受
我諗真正讀書撚先會明

睇下咩程度啦, 如果只係啲prof額外講嘅野就冇咩所謂, 因為呢啲係公開materials

但係自己理解完之後寫嗰啲notes.. 正常唔會有人借掛
問人借私人notes嗰啲都唔係好人啦, 我覺得呢啲算係自己「財產」之一
同埋寧願直接教佢, 畀人睇自己私人notes係有啲唔舒服

樓主自己講到好fd都咁計較仲唔係小器?
平時屌既伸手黨係3唔識7 網上論壇既人 唔幫佢係合理wo

點解仲有人同你做fd

自己分析完先寫既notes自己會容易d理解
有料唔怕俾人抄

整份廢話Note 比佢抄囉

又唔係功課，噉都好計較？

點解要為咗佢而特登晒時間同心機整份廢話notes喎
You know what? That’s actually a good idea lol

我自己係成日問人抄果d人
呢堂我冇上我咪問你抄

你邊堂冇上咪問番我

我自己就會記得邊d人幫過我 會幫盡量幫番佢

人人都有佢長處短處既 好做人多frd子第日一定會有回報

同埋一科咁多人你幫佢唔會影響你個grade
你唔比佢佢都係問第二個借 再唔係衰一次你荒佢下個sem唔係日日同你一齊上堂咩

呢d就係識唔識人情世故

如果個D notes係你自己既, 人地抄都唔會明
如果D notes只係你抄個tutor塊白板, 咁借比人都無所謂啦, 多佢一個唔多

人地唔肯借notes比你抄你就唔同人做frd咁你根本冇當過你身邊嘅人係frd，你淨係想攞人着數

咁搵到志同道合就最好 好難架

重新定義下好fd先啦
好朋友撚會計較呢啲濕碎野咩
好明顯你似啲下下出成績就中意同人比較個種自尊心極強撚啦
朋友夾住幾萬條刺 咁都繼續做fd不如絕交算啦

依家你個"fd"唔係抄你assignment喎
抄你平時上堂jot既notes咋喎
你講到佢偷左你努力成果咁

我自己覺得無咩問題 大家都係fd 唔會咁計較
我讀書年代 仲會幾個一齊互抄
邊度抄完唔明就問下抄果個
佢又可以重溫返自己當初點解咁jot
大家互相幫助 我覺得係雙贏

anyway 其實你介意都唔係問題
你咪開心見誠同人講囉
唔好搞到自己咁委屈

好朋友係我幫你你幫我
如果永遠只係單方面要人幫又點計

咩唔問啊 唔熟都問啊
唔fd借一次比我咪fd囉

而家係講緊樓主小器又要扮大方

如果你約左好朋友睇演唱會前食野 但佢遲到要你幫佢叫埋野食先
唔係就趕唔到開場 咁你地係咪唔會幫佢叫先
你一樣話你付出左時間等個野食黎 而你個fd就一黎到就有得食 唔公平

如果真係咁fd既話 咁小事有咩好計較 最多咪屌佢兩句仆街仔
一句到尾 樓主我係你呢就直接同個fd講話唔係太想借 因為自己覺得唔公平
好朋友間係可以直接講出感受架 你而家咁樣呢頭借完 轉頭又上黎開po屌
就顯得自己好小器咪咁多人屌樓主
唔係又要做雞又要拎貞節牌坊

佢利用你 你利用佢姐 除非你一世唔撚駛靠人
notes都係public sources嘅一種 接近零成本 除非你係精英中嘅精英 見解獨到 咁樣人地就出錢買你份野啦
就算係assignment 只要唔係太open ended果啲借俾人互抄都好閒

如果係咁你即係覺得佢唔當你fd
咁你更加應該絕交

互幫有來有往嘅話得 冇問題 但我抄晒而你攞晒嘅話就唔得 仲有d私人自制雞精notes真係唔想比人攤大手板攞

小鳩氣到

我覺得樓主所謂嘅「好」朋友只係佢單方面諗
人地當佢水魚

呢樣真

Lab report assignment就是撚旦啦，我都係搵source抄
FYP你點睇？做幾個月lab比人一句唔該拎去？
食屎啦

佢考得好又唔會影響到你
你又無損失 唔通望住佢defer你就好心涼？

經驗話我知就算佢借完都唔會睇得明
同埋有無耐性睇完都成問題
始終每個人整notes都有唔同風格

有啲所謂"好朋友"係會想睇住佢死

朋友問你借都唔肯，你呢種人應該係大學死讀書但係冇朋友個D

講到尾都係因為淨係得自己付出 覺得唔公平
其實講真 朋友既野 都係今次你幫下人 下次人地幫下你
佢欠左你人情 總有機會還既
你下下咁計較 人緣好難好喎

咁當然啦 有D撚樣同學似熟賣熟係度扮FD R著數
有事就拍拍蘿柚走人果D就梗係unfriend啦

首先我唔知science科點玩法
不過無論咩科都好 FYP 同人分享就梗係傻的嗎
plagiarism都驚啦 idea/topic都唔敢share俾咁多人知
FYP個credit都唔同玩法啦

除左FYP
睇法不變 隨便share

樓主好岩 自己野做乜要share
(你班仆街咪撚再教精樓主做人,職場又少一個對手 )

借咋喎 又唔係偷搶

達成共識

因為你都係借人嘢嘅垃圾

題外話，真係聽過有個frd比個”frd”偷notes

我有個朋友好少走堂
我就成日走

但我exam 會搵埋佢一齊溫
差不多次次我都高grade 過佢

睇到你個post
唔知佢會點諗

同意，上堂又要唔聽又要問人借note，明明你自己唔聽，點解要借比你？一，二次果啲無所謂，但唔好次次都喺咁。

好明白樓主，不過我覺得唔抄都抄左，可能將來有D地方佢可以幫番手

當然依D所謂將來既好處我真係唔覺有

樓主平時係咪好撚姑寒？

仲要係成日都唔返 更加唔想借

岩呀
食m記果陣我一條薯條都吾會分享比朋友
明明係我比錢買

借還借 但借完返嚟甩皮甩骨嘅就一定絕交

都係個句 呢啲情況 你有野俾到人就要係人地身上得到返啲野 好簡單如一餐飯咁
慢慢佢覺得你份notes重要既就要識點樣再加啲加啲咁收返人地俾到既利益 唔好話好fd定點 呢啲係學做人其中一樣好重要既野 唔係既話你聽變左任人魚肉既學生啦

定係你驚人哋睇完你啲notes高分過你咋

Total agger
同個同學互抄，都唔撚知佢抄乜

細路仔咩 又唔係搶你玩具

終於有正常人 證明連登真係大部分mk上 多數都係mk先會走堂仲要問毒L fd借notes 再講歪理去合理化自己

咁撚小家借d notes 都嫌3嫌4，點同你做frd 呀！你條毒撚自己上lwcture啦，識讀大學一定係走糖溝囡

我會話遲下借之後冇左件事

痴線 一句嘢打錯幾個字 你都係比啲心機上堂啦

今日借notes 可能就係呢分情 日後人地冇咩事就會幫返你
其實做fd 又駛咩計較呢d 野

乜撚野事 今日仲會有人咁諗野 樓主小學生？

其實我一路望住佢抄一路掙扎緊
我知fd係唔應該計較 但係佢成日dum底我一個上堂
轉頭又問我借notes 一次又一次 仲要教埋佢點做功課
我知我係小氣 我唔知其他人係點諗
真心我寧願借錢俾佢

樓主都幾小氣
你驚佢抄完你notes高分過你？
你係勁既點都高分過人啦 點會低過走堂既人
做人大方少少 你又有咩損失呢

收番佢一舊水一次
合情合理

屌你 樓主冇講話驚人高分過佢 而你諗下喺你付出時間去上堂抄notes 同時你個fd 就喺ig fb post 自己喺邊度玩緊 你地咁大愛包容

成個post d 人竟然覺得樓主個fd冇問題
乜連登咁多讀屎片既人

話留一線 日後好相見個d 食撚屎啦屌你老母
以樓主責任心咁重 駛撚靠個垃圾朋友

我同樓主一樣 功課 lab 溫書乜柒都我做我教
但臨尾突登同佢地唔elective 唔同老細
最後咪又係畢業 冇野既

啱呀 睇咁耐唔知自己睇緊咩 真係mk集中地咁 咁都撐樓主個fd

講真畢左業望翻轉頭呢堆野真係無價值
睇你重視一段關係多d 定重視d notes多d

睇情況 如果佢同我一齊上堂而佢又成份note咩都冇抄過旨意我既話 我會有小小唔想借 不過都係睇情況 如果只係間唔中係咁或者佢真係有事抄唔到 係朋友既話 借比佢又點話 做得朋友就真係當自己人 唔好咁小氣啦

我明

我啲好朋友真係好到離晒大譜
我成日走堂訓教都幫我點名簽到
有source有貼士一定話俾我知
知我唔溫書捉我去溫書
見到我寫錯野一定話我知
我男友唔係我果科
都預習完教我 唔同我拍拖就去溫書

利申：覺得成績唔緊要只求合格hea底

抄樓主notes 同問樓主野既人真係可能高分過樓主
樓主消化完俾最精華既佢
有人教又唔會行冤枉路

抄野抄唔到知識返黎，就算人地真係考試高分都係人地有溫書，唔係抄notes抄到高份

我就由得人抄既
你抄到我d notes
抄唔到我個分數

做人做到你咁自私抄個notes都斤斤計較注定唔會成功，仲要係fd，你都係永世做毒撚啦

同樓主一樣唔識點拒絕
我個fd 有冇返都好都嚟問我借嚟抄lol
佢有時仲要屌下我手字好樣衰叫我練下字
有次我病左冇返叫佢借俾我，又話自己啲字樣衰又點點點，咁唔肯借

影相sd 比佢未得囉

呢句野到出黎做野好有用
山水有相逢，遲下實有野要求人

咁係咪有人問你問題都唔會答？？

樓主小氣西點會明
做人好啲真係好有用

咁如果你做完篇essay
個fd問叫你send俾佢參考下呢

你地會唔會俾？

借份碌屎比人你會少忽肉咩
仲話個個你個friend黎
有樓豬呢啲朋友真係喊三聲都黎唔切

份note好重要? 依個朋友可有可無? 有依份note就必定考試合格, 做到一本萬利, 一帆風順?

既然你咁大方包容
咁都記住樓主當日唔借notes俾人抄d咁小既事咩

借俾人自己又冇損失

唔識拒絕人咪同人絕交
活係自己世界就最開心，以後咩嘢都自力更生

你唔想借唔係問題
你嗰freind問你借notes都唔係問題
間題係你唔想借又唔出聲
學下拒絕人啦

其實我覺得借又好，唔借又好。都係個人選擇來。
不過既然大家係fd。我覺得講清楚會好d。如果男人老狗。因為唔借notes就絕交ge。咁講真，有得幾fd.....

不過。我有時會覺得.......
點解連讀下書求學，都要下下諗有咩回報。人地點報答返你.......即係，係咪真係要咁功利?
其實點解唔可以純粹係一種sharing of knowledge 。
即係我個人覺得......香港讀書。小學鬥到中學鬥到A-level , 依家就轉左做DSE.......上到大學或大專都照咁鬥落去，大家唔攰唔厭ga咩
讀書讀左咁多年，尤其是升左大學。見到好多同學苦口苦面去讀，明明唔鐘意果科，但係只係想攞張cert咁去讀。其實好可惜。
但係當有人問你攞notes, 有人問你野。即係，起碼我自己會覺得，有人對呢科出現少少興趣啦喎。我真係唔係拒絕佢。因為我想多d人去appreciate讀呢科的樂趣。
當然99.99%的人。讀完，考完試就算。但係最起碼都曾經有個咁的機會。香港讀書係咪一定要讀到爾虞我詐咁 ?

我嚮英國同香港都讀過大學。以下係我個人感受姐....
講真，論讀書/考試能力.......個人觀感，香港學生係屈機好多。我係親眼見過有英國人讀醫療科係連計數機都未識篤。
但係我見d英國人的互助能係好強。佢地d野唔識，除左問呀sir，佢地重會自發去組成一d study groups, share knowledge。我主觀係感受到佢地的活力同passion。當然，佢地最後都可以考到一pat屎咁。
但係佢地勁在咩? 我覺得係勁在。佢地好多人。出左來做野。都會自己搵書睇，自己進修。唔一定係有人教佢地。久而久之。佢地d知識係畢左業後都會不斷增長。
即係.....我會覺得呢個係成個教育風氣的問題....

做樓主既fd慘D 咁撚計較

呢d野要雙向
我同個fd成日做完assignment都成份send比對方參考

其實講真睇人地份notes作用真係麻麻地，抄完都未必入倒腦，自己整份notes都係自己睇先明同埋入腦

咁多個睇唔明 唔係講緊幾高分 係人地用時間去上堂 你就走去玩 之後仲走嚟借人notes 咁想抄點解唔自己上堂 人地上堂 你就上堂時間fb ig 打卡去咗玩

note真係唔會介意
但assignment就好撚介意

仲有一堆人知你認真讀就落堂r你吹水抄牌仲要follow埋ig snapchat間中sd幾句廢話扮fd
上左幾句從此唔再出現次次wtsapp問你拎source拎ans
比又唔係唔比又唔係

功利到仆街

自yr1之後就唔會太易比電話人
同lecturer postgrad仲熟過堆coursemate

成個POST。D人幾撚假 懶到七彩

借notes都托手踭
樓主fd底極都有個譜
讀書係最易識朋友最易搵到兄弟
咁小事都計較

你唔會諗下有一日你病左/遲到/有事番唔到
佢借番本notes比你抄
你唔會諗下你第時畢業搵唔到工佢介紹比你/教你
你唔會諗下第時溝唔到女佢介紹個朋友你識

痴撚線 借份notes講到借錢咁樣
唔鍾意咪唔好借
抄notes 都咁介意 你將來點出黎做野？

識著樓主咁既人真係
抄notes啫 唔知仲以為考試抄你答案
抄下notes都驚朋友高分過你
建議樓主直接啲講 我唔撚想同你做朋友

咁都叫好fd

一係你叫佢落咗堂請你飲野囉 (又唔洗好貴嗰種)
一方面可以平衡返個心理，另一方面又可以畀個FD知道唔係奉旨借畀佢
BTW，咁樣嘅話佢就冇欠你人情了

而且都可以上堂嗰時照聽書，佢抄 notes唔明問你，你咪話飲野嗰時先解釋返畀佢聽囉，又唔急
咁你又可以 focus 返喺新一堂嘅教學內容，而你嗰FD會乖乖收聲
教佢咪當溫多次書

屌樓主果的有冇腦架
上堂寫note你估唔洗用自己心血時間?
仲天真到幫完人人地會幫返你
個個都咁好唔洗有樣野叫伸手黨啦
利申 幫過人 問返人果陣當睇我唔到

讀大學洗閪notes咩 見親人寫notes都笑

佢係點解要寫筆記先？你借一兩次又勸下佢下次自己抄囉，識do掛佢？我就冇人問我嘅，字太醜。

樓主極小氣
btw如果你女神問你借 你會點?

當年我係學期尾問朋友借黎影印

你知唔知有啲係無powerpoint
唯一可以做既就係抄低晒白板既野

我咁睇，其實無所謂，呢個世界有唔同既人，你係唔鐘意比人抄既人，其實咪唔好撚比人抄囉，如果你又要同呢班人做fd又要屌鬼，我就覺得你好on9，連登仔好多都係奴性好重㗎，所以先會想蝕底啲，做多啲，等人地遲啲可能比番著數你，當然都只係可能有著數，講到尾都係等機會。
如果樓主我係你就型啲，反正刷鞋你唔會夠呢班連登仔叻，始終你唔係呢種人，所以係我就個撚個都唔撚借，努力讀好啲書，成績好出黎做野就唔撚洗睇人面色要刷鳩人鞋，等呢班奴性咁重又識做人既連登仔每日刷你鞋啦，加油呀樓主

會唔會係老奉要樓主借俾佢抄 咁已經唔關借唔借notes抄事 係個態度令你唔想借

洗唔洗咁撚計較

與人方便就係與己方便 日後我會幫返你啊ching

有啲賤種仲要你每寫一隻字都要抄足你 又要問你抄左啲咩 屌你自己有無用自己隻死人耳聽架
明明你返屋企都唔會溫架啦 咪又係炒哂啲科

試過中學嗰陣有個fd econ唔好
我特登抽時間幫佢清concept教佢
又借我d notes 俾佢抄
跟住點知我有次問佢借ict嘅notes黎抄
一開頭話借嘅
見我抄左一陣就行過黎話你唔好抄得唔得
跟住就拎返本書
我真係勁無言
我教佢就係應份
佢借notes俾我就驚我睇佢蝕咁
真係勁嬲囉
好後悔當時冇屌尻佢
佢唔借俾我都得
前提係佢都唔好睇我d notes囉on99
不過之後都冇同佢來往
諗返起都覺得佢仆街

其實做任何野都係要付出代價架啦
佢成日依賴人依個行為都會影響到第時做野
你咪當佢遲早都會付出代價囉
咁諗會唔會好啲？
你真係同佢fd既其實唔怕直接講
再唔係咪婉轉啲講佢知
又唔想抓爛塊面既咪由人抄囉

樓主會咁諗係人之常情, 但其實呢啲都只係免費人情, 樓主不妨睇開啲.
可能樓主仲細, 到你出到黎社會做野之後,
回頭諗返起點解以前好frd 嘅frd , 最後會因為某啲小事而變成普通朋友,
畢業後又疏於聯絡, 到你想搵返佢又要搵千萬個藉口時, 你就會後悔.
珍惜你現有的朋友

過來人

下 我係掉番轉如果手個朋友無番我會迫佢抄番我啲notes 講好左一齊畢業

抄notes都算係成果

雖然我都算係小器兼自私的人
但係朋友叫到, 就算普通同學問我抄NOTES , 我都冇咩所講
因為佢地次次睇左幾眼就會還番畀我, 你估下點解???

因為我D字潦到得自己先睇得明

樓主雖然我明你感受, 但係如果你真咁小器又想扮大方
我建議你ENCRYPT 你D NOTES, 要得你自己先睇得明的文字